<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<articles>
    <article type="Matériel">
        <titre>Les objectifs les plus mythiques de la gamme Nikkor</titre>
        <description>En juin 2016, la barre des 100 millions d’objectifs Nikon produits a été dépassée. Retour sur une sélection de focales parmi les plus mythiques de la gamme Nikkor, une légende débutée il y a bientôt 70 ans.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/objectifs-mythiques-nikkor/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/10/Photos-Objectifs-Nikkor.jpg</image>
    </article>
    <article type="Entretien &amp; reportage">
        <titre>Madagascar : à la recherche du monde perdu avec Sébastien Lafont</titre>
        <description>Magnifique carnet de voyage diffusé en décembre dernier sur France 5. Pendant un mois, il a fait un voyage à travers le temps, à la recherche des lémuriens géants, des hippopotames nains et des crocodiles à cornes… Retour sur cette expédition en photo.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/recherche-monde-perdu-sebastien-lafont/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/04/Mada-Monde-Perdu-Seb-Lafont-5.jpg</image>
    </article>
    <article type="Entretien &amp; reportage">
        <titre>Entretien avec le photo-journaliste James Hill</titre>
        <description>Retour sur 25 années de photo-journalisme à travers l’Europe de l’Est, le Moyen-Orient, la Russie avec le lauréat du World Press Photo, du prix Pulitzer et du Visa d’Or.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/interview-james-hill/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/03/hp.jpg</image>
    </article>
    <article type="Tutoriel">
        <titre>Optimisation d'image : personnalisez vos photos</titre>
        <description>L’optimisation d’image est un sujet qui peut être assez vaste, puisqu’il touche à la fois aux réglages qui peuvent être effectués sur l’appareil, avant la prise de vue, mais également sur un logiciel de post-traitement. Nous nous attacherons ici à ce qui peut être optimisé directement sur le boîtier.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/tutoriel-optimisation-dimage-personnalisez-vos-photos/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/08/20140106-Vis-0449-min.jpg</image>
    </article>
    <article type="Matériel">
        <titre>Réinvintez les portraits avec l'objectif AF-S Nikkor 105mm F1.4E ED</titre>
        <description>Seul objectif de 105 mm avec autofocus et ouverture maximale de f/1.4 disponible sur le marché, ce nouveau bijou est un réel atout pour la gamme NIKKOR. Les photographes professionnels qui veulent exceller dans l’art du portrait et de la mode vont bénéficier d’un rendu esthétique exceptionnel.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/nouveau-nikkor-105mm/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/07/105mm_F14E_05_DG_1765_A4.jpg</image>
    </article>
    <article type="Portfolio">
        <titre>Challenge "Portraits" - Résultats &amp; sélection coup de cœur</titre>
        <description>Nikon organisait récemment un challenge photo sur la thématique du portrait sur la rubrique Photo Arena, ce fut l’occasion de découvrir de nombreuses photographies de portrait qui méritent d’être vues, en voici une sélection.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/challenge-portrait-resultats-coups-de-coeur/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/04/Antoine-ROULLET.jpeg</image>
    </article>
    <article type="Entretien &amp; reportage">
        <titre>Découverte jeune talent : les portraits de Thibault Copleux</titre>
        <description>Nikon vous propose de découvrir Thibault Copleux, jeune photographe lauréat d’un challenge sur la thématique du portrait sur Photo Arena.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/portrait-thibault-copleux/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/07/Thibault-Copleux-12.jpg</image>
    </article>
    <article type="Portfolio">
        <titre>La Pause Photo n°3 : Daniel Cheong</titre>
        <description>Pour le troisième épisode de notre série dédiée entièrement à l’image après Mattia Bonavida et Dale Johnson, nous avons sélectionné le photographe amateur mais passionné Daniel Cheong (Dubaï). Découvrez une sélection best-of de ses photographies à consulter en mode « plein écran ».</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/pause-photo-3-daniel-cheong/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/04/Daniel-Cheong.jpg</image>
    </article>
    <article type="Entretien &amp; reportage">
        <titre>Laurent Baheux : la nature en noir &amp; blanc</titre>
        <description>Depuis 2002, Laurent Baheux réalise des photos en noir et blanc sur la faune sauvage d’Afrique, un travail qui a donné lieu à huit livres et de nombreuses expositions. Nous avons voulu en savoir plus sur ce chasseur dont les armes sont ses téléobjectifs.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/laurent-baheux-la-nature-en-noir-blanc/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/01/laurent_baheux_01.jpg</image>
    </article>
    <article type="Portfolio">
        <titre>15 photographes à suivre sur Instagram</titre>
        <description>Avec ses 400 millions d’utilisateurs, Instagram est une véritable mine d’or d’inspiration. Voici une sélection de 15 photographes qu’il faut impérativement suivre sur ce réseau selon nous.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/15-photographes-a-suivre-sur-instagram/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/04/D750_Close_Ups_Blaues_Band_Cafe_DSC5768_ret_fin.jpg</image>
    </article>
    <article type="Entretien &amp; reportage">
        <titre>Xavier Delorme, l'homme face à l'orage</titre>
        <description>Ce chasseur et photographe d’orages professionnel parcourt plus de 30000km pendant la saison – de mai à octobre - à travers toute la France pour shooter ses phénomènes météorologiques grandioses.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/xavier-delorme-orage/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/10/30-juillet-2016-D800E-122-copie.jpg</image>
    </article>
    <article type="Entretien &amp; reportage">
        <titre>Lumière sur la photographie culinaire avec Alexander Landau</titre>
        <description>Alexander Landau est le photographe culinaire le plus expérimenté sur Rio de Janeiro. Il nous accueille dans son studio pour parler lumière, saveurs, techniques. Retour sur 20 ans de carrière, entre éditorial, whorkshop, et publicité, son « trépied ».</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/photographie-culinaire-alexander-landau/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/05/Préparation-du-pain-2.jpg</image>
    </article>
    <article type="Entretien &amp; reportage">
        <titre>Rencontre avec le réalisateur Cédric Klapisch</titre>
        <description>Le réalisateur, en tournage de son prochain long-métrage intitulé « Le vin et le vent », nous a reçu pour évoquer le Nikon Film Festival et ses attentes concernant les réalisateurs participants.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/nff-rencontre-cedric-klapisch/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/07/CK2_1920.jpg</image>
    </article>
    <article type="Entretien &amp; reportage">
        <titre>Série photographie et mer  : les courses de voiliers par Yvan Zedda</titre>
        <description>Yvan Zedda est photographe de voile depuis plus de 30 ans. Route du Rhum, Vendée Globe, Volvo Ocean Race, Coupe de l’America… il a immortalisé embarqué à bord parmi l’équipage ou par hélicoptère les régates et les courses au large les plus prestigieuses.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/photographie-mer-yvan-zedda/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/09/paprec_071014_0406.jpg</image>
    </article>
    <article type="Portfolio">
        <titre>La photographie d'architecture par Jay Vulture</titre>
        <description>Sélection best-of du travail du photographe Jay Vulture basé à Londres. Une édition dédiée à la photographie d’architecture et la pose longue en noir et blanc.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/la-pause-photo-7-jay-vulture/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/08/Sliced_-Vulture-Labs.jpg</image>
    </article>
    <article type="Tutoriel">
        <titre>10 conseils pour réussir vos photorgaphies de concert</titre>
        <description>Avec l’aide d’Hervé Le Gall, spécialiste de la photo de scène, photographe officiel des Vieilles Charrues et utilisateur Nikon depuis plusieurs années, nous avons fait le point sur les 10 conseils de pro qui devraient vous permettre d’assurer lors de vos prochains concerts.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/10-conseils-photos-concert/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/05/02-david-guetta-vieilles-charrues-2015-par-herve-le-gall.jpeg</image>
    </article>
    <article type="Matériel">
        <titre>10 boitiers mythiques de la marque Nikon</titre>
        <description>Bientôt 70 ans d’expertise dans la fabrication des boîtiers pour une entreprise qui fêtera son centenaire de création l’année prochaine. Retour sur une sélection d’appareils qui ont marqué l’histoire de la photographie.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/boitiers-nikon-mythiques/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/10/D500_ambience_5.jpg</image>
    </article>
    <article type="Portfolio">
        <titre>Le Festival de Cannes par Vincent Desailly</titre>
        <description>Pour célébrer le 5ème épisode de notre série « Pause Photo » après Marsel Van Oosten le mois dernier, nous avons choisi de mettre en avant le travail du photographe français Vincent Desailly sur le Festival de Cannes 2016.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/pause-photo-5-festival-cannes-2016/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/05/DSC_8955-copie.jpg</image>
    </article>
    <article type="Entretien &amp; reportage">
        <titre>Le photographe de plateau avec Jerome Plon</titre>
        <description>Jérôme Plon fut pendant 15 ans le photographe de plateau attitré de Cédric Klapisch, le réalisateur qui présidera cette année le Nikon Film Festival. Il nous présente dans les détails l’art de photographier un tournage au cinéma.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/le-photographe-de-plateau/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/07/Tournage-Le-Peril-Jeune.jpg</image>
    </article>
    <article type="Entretien &amp; reportage">
        <titre>La culture du "Less is more" par Guillaume Kayacan</titre>
        <description>Rencontre avec Guillaume Kayacan, jeune photographe belge, qui revendique le « Less is more », le fait de cultiver la simplicité et nous offre pourtant des clichés au style indéniable.</description>
        <urlDetails>https://lemag.iamyourstory.fr/decouverte-guillaume-kayacan/</urlDetails>
        <image>https://lemag.iamyourstory.fr/wp-content/uploads/2016/10/thisitsda-justscribble-IMG_8188.jpg</image>
    </article>
</articles>